【抗暴之戰】網民留言被指觸犯法例 O記掩葵涌邨拉人

警方今日於葵涌邨採取拘捕行動，一名37歲報稱地盤工人的男子，涉嫌於9月在網上煽惑他人包圍政府建築物，被警方以涉嫌「煽惑他人作出非法集結」作出拘捕。

警方有組織罪案及三合會調查科（O記）總督察劉雲達指，警方留意到近日社交平台上，有不少針對警方或政府的指控。而是次行動由有組織罪案及三合會調查科聯同網絡安全及科技罪案組調查，經深入調查後警方鎖定目標，並於今日早上7時採取行動，於葵涌邨逸葵樓一單位拘捕該名涉案男子，男子正被扣留調查，並撿走他的3部手機及1部電腦作檢驗。劉指警方仍就事件進行調查，至於男子是否有參與非法活動，背後是否有其他人組織活動，都是警方的調查方向，不排除有更多人被捕。

劉雲達指該名被捕男子用自己的社交平台帳戶於公開平台發佈針對警方的內容，又煽動其他人圍堵政府建築物。劉強調現實世界的法例均適用於網絡世界，呼籲市民切勿「心存僥倖」，又指警方有信心及能力緝捕罪犯歸案。

O記拘捕一名地盤工人涉嫌「煽惑他人作出非法集結」。警方提供圖片

有機會係Facebook

好大機會係佢個frd list 有人篤灰

係咪應該棄用呢個軟件
次次比人捉網上都係ig fb呢類

咁都拉得

咁係ig fb post冇不反既活動文宣咪隨時奶野？

點解冇人推呢單

幾時拉何妖
屌你老母

講句嘢都拉？